
\beginsong
\songname{Jarní kurýr}
\songautor{Miki Ryvola}

\verse
[C]{}Dunění kopyt [F]večer slýchávám[C], slýchávám,
údolím jarní [Emi]kurýr jede k [E7]nám.
V peře[Ami]jích řeka [G]zvoní a [F]jarem vítr [E7]voní,
přijíž[Ami]dí jarní [G]kurýr [F]dobře [E]ho [Ami]znám.
[Ami]Ví, celej [G]kraj to ví,
[F]veze k nám [G]jaro v [F]brašně [E7]sedlový[Ami].
\endverse

\verse
Už zase jdou krajem vánky voňavý, voňavý,
obouvám svoje boty toulavý.
Dobře ví moje milá --- i kdyby víla byla,
tyhle toulavý boty nezastaví.
Mám boty toulavý, ty ani kouzlem nezastaví.
\endverse

\verse
Musím jít, mraky táhnou nad hlavou,
nad hlavou,
musím jít stopou bílou, toulavou.
Neplakej, že se ztratím, já do roka se vrátím,
prošlápám cestu domů jarní trávou
Víš, ty to dobře víš, ty moje boty
nezastavíš  
\endverse
\endsong
